IT界討論區: 汪！汪！汪！ (15)

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):

P仔 參考價 ：
乜都唔識 + HD： 14k - 15k
識少少 + HD： 16k-18k
u gard + 白紙： 16k~18k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k

* 白紙解有接受過IT-related degree 教學，有oop concept ，data structure， 並基本認識2, 3 種language (用過下)

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?
去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?垃圾港資扮大牌!!

有冇巴打做過sino dynamic 覺得點?

有冇人做老電，佢係咪想發大個online shop, 不停請e commerce post

汪！汪汪！！

唉。。
岩岩hr講阿頭話我唔夠主動，好驚又冇得做

Hr 講？試用期緊？

yes

發覺呢到都幾雜，有人講少少sorting algo, oop concept, sql咁簡單都話白紙要識咁多
心諗，唔係只識呢d讀書野先叫白紙咩 有人真係當白紙=識if else loop

因為人人要求唔同, 有d人真係on99 畢業都唔識for loop

認真?

大把

呢個應該係叫廢紙而唔係白紙

Fresh grad interview 視乎公司級數可以差好遠，行錯第一步成個職涯都好難救返正路

果啲讀完書既野，fresh grad 識係理所當然，四年大學喎，四年好多野讀到，仲有networking udp vs tcp, OS 讀既mutex, semaphore, thread vs process 等等都係fresh grad 常見問題

巴打琴日問果條SQL有冇答案

最多都係俾人問過oo ， iterator同foreach分別

我係個D呢
睇係睇得明D CODE但係你叫我寫係唔太識個D黎
點睇

我同你相反

你肯定你真係明？

睇得明code隔離既comment

我係相反,都幾肯定過到試用但好想走

想問fg宜家搵工係咪遲左d?
apply pccw 冇回音

IT 幾時都唔遲，只要你大學既野仲記得，你要求16-18k 的話長期缺人

你試左係online sql editor 寫未先？

fg好難過唔到試用, 除非係senior/ startup 用好多錢請你被你昆左

諗緊係咪要轉去做BA了

ba初期人工好低

有d做project要阿頭執手尾會唔會仆街

fg就預左啦, 新人唔犯錯?

同公司D人比覺得自己係0

驚阿頭覺得我幫唔到手而炒我

呢d唔係讀CS會學既咩

有教同識係兩回事
唔少人都係背嚟考試

呢啲內功用到個陣就唔會嫌多
好多人淨係識做啲三腳功夫
就係因為佢地無咩基礎
好難更進一步深造

求教
讀database定networking&security 比較好?

睇你將來想做乜？

巴打覺得兩種既前景點?

Database 有cloud玩

AWS

Ching 識野

白紙=dse CIT level=16k up

我都諗緊
Data base 好似前景好d 我估

香港唔會剩請database 人
你讀cloud 熟infra, network 都可以

岩岩見到我間公司係jobsdb請人，但係同上次登ad時間唔係隔1星期，即係點

讀晒咪得 好難咩？ 到做野先專一種
有咩好比較

美國國防部都用佢

各位巴打，小弟今年fg，請問HSBC Fixed Income Front Office Developer 27k/month 但得半年約做唔做得過？

Job duties:
Rates quant developer, which mainly consists in integrating quant libraries and analytics into our systems like pre-trade pricing and risk and post-trade pricing and risk.

Language用得比較多: C#, C++, VBA

呢行前途如何？跳出去其他ibank/trading firm易唔易？

27K 好高

香港點會冇請淨database人
冇entry level啫

fg 27k

Bank 入面有，但就算有都好少位，同埋in the process of/already moving to cloud，無謂limit 自己選擇

梗係做得過啦，已經有offer，到時識到人或揸住呢個base 搵job agent 搵工都易啲

起點高好緊要

前題係搵得返
想做跳跳虎做contract一流 反正連登仔成日轉工搏加人工，完contract再搵又唔會花cv

想問下，我如果grad前返過兩份intern，可以點叫價？唔想做爛市
(cu+cs+力保second low)

如果有另一個offer係big4 cybersecurity advisory 呢？ 長工黎 18k起薪 但好似升得快d.......求指教

咁如果同big4比呢？邊樣做得過d

HSBC個名寫落cv其實唔算好靚

巴打考左cisa計埋q pay係18k?

以呢行既情況，半年後搵工係唔難
攞左個27k starting + hsbc exp 緊要啲

轉非純IT公司，啲HR見到HSBC已經覺得你有料

袋左先講啦

之後係金融既IT公司好易轉工

我唔少朋友都係咁, 係金融撈IT雖然好易比人兜走,但行內經常都請人, 不過你預左出去其他行業競爭力就低好多, 佢地想要既係你既金融domain knowledge + IT skills

係人都知hsbc炒人炒it先wor...

咁即係留得低代表有料

多數oracle dba 好似係

漢堡巴打 qpay左先18k ar 我有你tg

其實金融it好撈d定cybersecurity好撈d？
我見好多hr公司都話cyber勁缺人，又話每年有15%人工增幅咁

做金融IT玩法:
經濟差俾人炒一炒,但係人工高, 做4年搵人地 5-6年錢
平時玩下股票增加被動收入
俾人炒左, 可以休息1年 等經濟好返再搵工

之後繼續loop, 好似係

OCA CERT香港多唔多人有

而家普通IT 18k starting 兩年後23k 跳一跳28k 都唔少人係咁，照咁計返fresh grad 頭兩年無25% 加幅其實留唔住人才。
係睇果行去到幾時開始加得慢，先做金融無乜點錯，除非你話外國tech firm 好似deepmid, airbnb 啫我都係強調starting salary 好緊要，低starting 有排追

岩牙 搵15,6K果D 預做多1年野先追到人地人工

考咗cissp / cisa 同未考會差幾遠人工？

會唔會諗得太美好

好撚悶
又要坐到收工

巴打返咩

一樣，日日自學mode

同我差唔多
自學Ionic中

唔自爆了公司太少人同埋做D野太專
想轉出去大公司做BA因為覺得自己唔係好handle到coding,廢事做起野起身留低成PAT屎比人執手尾啦
但好似唔係咁易

呢度冇咩人答cisa/cissp野, btw如果你本身已經做緊相關工作 除非本身underpaid, 如果唔係一般5年經驗有cert個range應該係around 35-45k咁上下啦

準備下啲project／功課demo俾佢睇

中年programmer揮手, 過往幾年混混地日子, 無乜進步
現在想reboot 返自己

我有個大問題:
識做唔識演繹, 你叫我debug 個 multi threading issue 我有能力做
但一開口解釋就混亂

P仔轉工轉埋language會唔會俾人狂壓價？
諗緊做JAVA定PHP好

會call 得無咁高

我都係fg想搵java c++ software
完全唔想寫mobile app同web
但係jobsdb果D又搵極都係得兩間有得in

正常

想問下各位巴打係HKT 做NOC 好唔好做??
個HR 出12k比我 ,好直接地話好似做保安...
利伸 : ive hd 岩岩畢業

12k咪玩啦

有冇人知ixo SAT 班人過成點

香港個market 做極都係web app
第2 就係mobile
C++真係好少有

人地都講到明話請看更，咁你係咪想做看更姐。
做看更呢個人工差唔多啦

緊係Java la, 唔好做php

有冇大佬公司請 b2b it sales...細佬岩岩fg想試下入行。。。

有冇巴打公司請it sales...小弟岩岩fg想入行。。。

黎緊見份工寫住會有機會用到K2
想問下大家覺得K2好唔好用定還是舊野係簡單複雜化左

CL個價真心西

你走啦

點解？
因為要搞埋DB?

其實大家見it工係咪都係full suit去見

老牛

咁hea嫁咩 利伸fg

睇咩公司啦
唔肯定咪問hr囉
佢地份人工係做依D野

恤衫西褲
西裝嬲就唔洗ge 我覺得

差唔多啦，3X 幾度 著埋老西嚟見，我會懷疑你個腦有冇問題

若果你係女 又自問有D姿色 就………

唔著衫

唔好咁講 我d同學真係full suit見 不過可能因為係銀行it工啦

銀行工，大公司inhouse工唔出奇
所以先叫問hr

個問題係叫我搵件西裝嬲都無

Si 真漢子，單拖4個project

OT到仆街？

咁辛苦為乜呀巴打

為錢lo, 做二年si 既Project 數目可以好多, 轉工可以高好多

做唔到唔會俾人禁住黎屌咩

無野會做唔到, 總會有解決方法
deadline 就係用黎改期

我同你相反，搵親都係java web base 同 c++
但係本身係想做mobile

4個好chur
之前同時做兩三個project 隻隻唔同language
頭都暈埋

邊間咁好?

做銀行嘅巴打入職時有冇俾人check TU?

agger
有時d one man project 我會自己pick 隻新d 既language
例如無啦啦自己轉用swift 唔用obj c

小弟想問一個業界人士開問題

小弟剛從外國大學畢業番黎 (Fresh Grad)
大學係讀IT Network (即係有MCSA 410-412同CCNA CCNP 不過Cert要另考)

CCNA已經Pass左

請問我搵工既時候, 預期薪金應該寫幾多？(當無經驗)

好想知~ 感激各位巴打

HKD 10k

LM
冇讀過IT degree但神奇地入左IT dept

network 從來唔缺人 唔知點解

未必得，可能QS唔認証大學畢業

真係唔缺人？點解既？會唔會考埋CCNP會好D？

咁Cert會唔會幫到個薪金？定係Work Exp重要D？

係香港
Network 好少change
有好多vendor
公司仔it admin 最少都Ccna 底

其實點都可以做學校，不過人工低得黎，working exp冇用。

佢寫既係CCNA優先 唔係CCNA都可以入職架

學校做變相咩都要自己跟自己做 做到趴起到

好多都要
叫你自己去搞，答啲無可能答到既問題

做學校真係一世玩完

香港有d咩出名/大既IT security公司？

big4

呢排無咩人

係，靜左好多

冇咩講啦
過咗唱衰IT人嘅季節

依個post全部都係吹捧IT狗

印象中goAnimate好似係主打外國客？

兩間好唔同喎
mtel係咩post?
無記錯goanimate engineer都多香港人，腦細都係

Fg有小小問題想請問大家
我有個offer係一間保險公司到寫Erp
佢用既係sap
想問大家sap既出路大唔大？
會唔會好難轉工

2nd in多數都係hr
諗定有咩期望，短期同長期目標
點解想揀呢間公司等等

呢d 野鳩up 就得，hr 通常都係壓價，搵個唔易走同埋聽教聽話既人

呢輪日日望住個股市dup 春

見工成日考果d野例如搵fibonacci number，搵prime number果d題目邊度有得操？

leetcode

我未試過考呢d
做多幾年可能唔識寫鳥

同問

唔會, sap 好多公司用

同問，數學系畢業，無讀過computer science algorithm, data structure。

做咗兩年野，25k，都係寫applications，backend會用到java, python, nodejs, frontend會用到jquery, angular, react,但無話邊樣專。

感覺淨係寫applications而唔加強基礎能力好快會遇到樽頸，唔係指人工，而係作為一個developer，唔想十年後都無咩進步/後悔

除咗leetcode，不知從何入手，algorithm, data structure走唔甩，仲想知道點操network security, backend structure, ios, android等等，當增進知識/準備interview都好，想做full stack developer，求指教

今年玩過google code jam，qualification round前兩日開始睇下題目，排24xx，發現差距太大，果斷放棄咗

qualification round排2400唔係已經算前啦咩

但係d題目好難，感覺到自己個limit，同人地差好遠，想拉近個差距

ios android咪又是寫application咁，都是睇api做野 都係搞backend frontend咁

香港地做p識埋networking唔覺有用，不嬲都分唔同post，雖然我都想學埋

一味寫application我都覺冇前途 來來去去都係咁，香港學點做到ger先好

當左頭果一千幾百個唔係人先, 佢地同你冇競爭關係
唔係top果d人爭ranking冇意思, 對得住自己就夠

試過過到round 1, 去到round 2想博下攞t恤, 不過實力差太遠
有t恤d人就會有成打唔同contest既t恤, 冇既就一件都冇

肯花D時間去練下或者有機會拎到t-shirt,靠天才波好難入到去,剩係速度都無得比

係，所以想練下，當自我增值，我覺得對做野都會有用

想問保險underwriting BA 前景點

想入行但據聞好辛苦(做P俾人當狗咁屌 做唔黎)

本生係IVE HD仔
Coventry University
University of the West of England, Bristol
Shape d top up degree

其實呢啲出嚟搵工有冇用?
而家做緊老電訊佬
想過一兩年出返嚟做P仔
定係直接轉去Solutions?

對唔住各位大佬
刪錯野

有冇做過ESD? 覺得點?
另外問 j2ee(java)(c#) 大家覺得邊個出路多d

P 邊行都比人當狗咁屌

做咗1年inhouse P仔，多，開始"或牙"，係咪轉title(預計做多年）就好走

寫web點增值自己好

.net冇問題喎
已經算係一個幾唔錯嘅生態
雖然未必有java同javascript兩個家族咁勁

家下java咩環境
做左4年想轉下工

依家走去見一份伏工，可唔可以約完人走左去?

空降做techincal lead, 老細鍾意成team 和諧相處，dislike有人搞屎棍
而家有條細既under me扮大佬，比我做多半年就係度指點番我做野，日日六點後打黎問番我d野跟成點同要同佢report，態度勁差
應該點做好？
1. 直接屌鳩佢
2. 忍佢，等做耐左屌鳩佢
3. 忍佢，當睇佢唔到
4. 同老細報串

岩岩入去，唔想轉住
同埋個title寫cv靚，得一個月就走人好蝕

寫完就開始main, 感覺唔係好學到野，見而家時間鬆動啲想增值下

under你
六點後唔聽佢電話, 唔report比佢, 等佢同老細報串
如果老細信佢, 咁你個位都唔慌穩得去邊

14k仲要跟agent冇福利
狗都唔屌

廢U廢GPA
P仔上年勁多16k-17k offer wor
呢個差唔多已經係公價黎

一年經驗p叫21k會唔會太多
上一份16k，裸辭完send咗幾份cv都無回音
自問都識得多學得快

之前聽巴打講都係跳1-2k，你一下跳5k未有interview之前，你都比hr西走左

未必關個人事 關間公司事
間野可能都無咁多budget

邊個報邊個死, 我覺得
最後我係怒屌佢, 好撚過份, 又唔睇下自己做緊咩位

想問下Automated System HK Limited 依間公司點,嚟緊會去in Helpdesk Analyst
想知伏唔伏

見香港d公司請web programmer都係c#同java多
想問下其實咩公司用c#,咩公司用java多?
大家覺得邊度language會吃香d

helpdesk
轉行都唔做

ASL都未聽過？

做得IT都係吃夜香

上市公司

sorry真係未聽過..
可以講多少少嘛

俾我我會揀maaii

asl 間垃圾 成鳩日出低價請fg
2年前 in customer engineer 已經開11k

一年唔好咁大諗頭開21k

18-20我覺得 21 skill set 好岩都可以試 我覺得

今年fg岩岩收到間公司offer 14k做system support 但全間公司IT dept計埋我得兩條友 server同help desk都要呢個post個個做哂 呢種公司會唔會做到好chur
另外有間上市公司聽日叫我third in 同之前都有三間做左second in 諗緊應該繼續等其他消息定accept左佢好 已經搵左就黎兩個月工

你 u grad?

鯨大grad

如果經agent 可以同agent 講
否則 不了

面皮夠厚可以照講
話見左幾份都比到呢個價，contract可唔可以調整一下，佢會識回應你嫁啦，教埋你地講啦

邊有可能兩條友, 之前見佢it dept 幾撚多人

（主要）同Java 都有寫，建議你學java

咁你應承左未先，未就有得傾？

想問下一般fg黎講如果冇轉工第二年人工通常會加幾多percent到？

6

6 percent?

第一個狗也不屌
做過正西工

睇能力邊有standard

entry level third in代表公司真係好得閒

一般fg 第一年都on99等senior 教
如果你fg 做到senior level 野加100%都可以

唔係個個咁好彩有人教
不過我覺得頭一兩年用%去計加蝠唔準

大公司只會用standard %

6% 可能隨時加加埋埋 1000都無

竟然係咁

我公司間母公司舊年先得4%, 出去轉一載都做到15~30%, 想加轉會先係黃道

好難講， 大公司太多條款

agger

其實d老闆根本就唔care , 走左咪又請過班fg 黎做

大公司通常加得果3，4個%
未試過加10%除非升職
人工仲係講緊entry lv

證明出面真係

咁又係 fg 最多咪俾個十零K

Support 其實3，4年經驗跳出去可以叫到幾多

睇下老細個春袋點

大公司就係俾多幾百都要就住就住
我都好後悔當初係間濕鳩大行做成2年先走

大行都還好少少，最慘係大行啲子公司， 所有野都比大行睇實，自己仲要再加啲規矩

屌公司第二年standard加7%到
人生已完

好耐冇上過連登, 新公司冇block 到

我覺得係睇邊個怕邊個

即使上司想留
大公司HR唔批都係GG

大公司真係跟policy來行
有無人分享下你地間大公司加幾多
我間年年都話經濟一般4巴先已經話加到盡

大貓今年加 1%

利申工已轉

以前返shitty都係3左右

建唔建議fg做startup

痴線咁低？perm位？
轉左工又加左幾多

要睇做咩
唔怕chur 都可以既我覺得

今年個個perm IT狗都係加得 1.x%
新工加3成

Sorry個貓字好似打錯

做得好

3個月通知

各位汪汪有冇後悔過做it
比人笑it狗
女仔見到都離3尺遠
成班毒J番工對著電腦唔出聲
放飯各自玩手機

係咪你公司問題咋

食飯各自玩手機唔只係IT 狗，好多人都係咁

其實作為一個year 1學生應該點樣裝備自己，除左努力沖GPA之外。
將來打算做p仔但唔知邊個方向好

學好英文考政府啦

人地year 1咁有熱誠衝勁
你咪鬼咁快踢爆現實啦

咩都學
搵到鍾意既方向先再算

留意個市幾年後飽和未
飽和左就gg 未就是但都有工做

暫時識落既it 狗都幾極端
有d 真係好毒 有d 好有生活態度
又暫時未見過話女仔見到彈開
可能programmer 好過support 小小

我公司直頭唔同 team 唔同人生活態度都唔同 真係好睇人

it 狗都會聯結笑奇怪it 狗

又啱

公司D IT狗個個都好大隻好靚仔好高大,英文又叻又醒目 technical skills又叻, 有幾個係外國名牌大學回流 一到星期5就一班人去happy friday

咩工司

想轉工
想轉番做network野多D
但而家好似無entry level了

狗都有分藏獒,高加索,芝娃娃啦

咩係SAP consultant? google完D comment好極端

幫客做sap pj?

IT呢行你識推銷自己就得, 當然成績唔好太差

香港邊一行都係啦
做ops, support, developer識飛都唔夠個sales高人工

産品

咁無offer點

想問下jp人工低p幾多??依家大約咩價??

有冇人in過NEC既programmer?

BTW, 有冇人in過NEC既programmer? google完都唔係好覺有人講

淨係知係日資，同埋bonu有3-4個月

通常D日資個阿head係咪通常係日本人?

根本就無JP呢樣野
P就係P AP就係AP
我覺得P就係:
比一舊野你你砌到入去現有既野 or
一舊大野你可以獨自完成到其中一部份

AP就係:
可以有能力做D reasonable ge decision
guide到幾個P仔做野,佢google完唔識/有D野google唔到而你答到佢

各位巴打有冇聽過data engineer / data analyst 呢d position？

知唔知係香港呢d role會需要d 咩額外既skill？面試要注意什麼？

利申：待業BA, 識Python

Sorry, 係14，一時記錯左，呢排見太多工一時搞亂左
巴打你做過？環境如何

其實K2係唔係reporting server

最好有stat底
識一d專門做data management既tool
例如我個行多數用SAS

做緊AP
但成條team最低grade都已經係AP

咁都有相認

葵芳上小小，有shuttle但唔知員工係咪免費搭

有冇巴絲做過BTMU呢間日資銀行既IT？FG想入去做

香港地P=AP=JP無分別
你做政府果個AP就可以大聲人講做緊officer
出面算數啦, 咪差在OT多同少分別

特登重要界多個JP出來比新入行
為壓人工,真係好撚on9

有無人覺得幾多年經驗幾錢其實無乜參考價值
根本全部都係淨係睇你 current salary 再加 15-20% 上去
叫多過 25% 都話你 aggressive
同埋 bonus 多佢又唔會計架喎 淨係識計你而家個 basic salary

香港好似唔鼓勵人學嘢
你只要underpaid左一次，永遠差人幾條街
就算之前係大公司跟過唔少proj學到幾多嘢，但都鬥唔過underpaid 既事實

勸世
第一份工妥協左之後就會一直被hr壓

公營機構 IT system analyst, 人工叫 40K per month , OK ?

可以進取啲，我見ha direct con 請programmer 都20k 起薪

QA 八年經驗 值幾多？

巴打算勁架啦

公營可以多d啦
btw 40k好合理 我呢度差唔多，高登睇過有人做左十幾年都冇30k 40k

唔好低估HR仆街既程度
尤其係大公司

之前in過web system engineer, 見完無second in, 可能fg

SA 都冇30k ? 冇乜可能吧 !?

高登有講sa 18k 廿幾k sa一定有，香港好多奇怪公司

其實我指公營機構而已.

有冇巴打清楚 i bank IT咩環境？係咪好難入？
Development 方面 P仔多唔多？

2017it fg咩市價?

#0有講， 那就是市價了

白紙16，識識少少18，睇得打得20up

我打得唔好
下個post會加返2017 (記得既話)

唉 哂左d體 冇GP唔想打野

btw，我諗住/企圖/意圖/嘗試整條fg knowledge checklist出黎
有冇人幫手整條黑心公司list出黎
下個post一齊放置頂貼

覆錯

雖然我支持，但點分真偽?定係純粹你個人意見，怕唔怕唔夠客觀?

有冇人試過由programmer轉左data analytics?

你指knowledge checklist or 黑心公司list
前者其實真係純主觀
後者只係只畀大家自己講返自己親身經驗/有證據既事
個個post都有人問，問黎問去都係個幾間
純粹問下有冇人寫，咁就一次過貼埋咁解

data analytics用咩先
好多唔同 差好遠

我見了幾份data analyst都係傾向business 果邊，
python 如果我淨係識寫script，可以點implement落去 mobile product度？我想唔明

我諗住data analytics係寫完script, .計完野之後寫report咋
詳細其實係做d咩

如果真心想行IT, P仔啦，fg 頭一年預辛苦就一定架喇，有心理準備要俾人chur最少2個月先做到野

如果唔想咁technical, BA, 但做上去就少好多選擇

當然前提份P仔工係正常fg價

睇錢做人好了

logistic呢行本身出手就低
我覺得BA好D

雞哥終於蒲頭

it狗teamview remote番公司做野未?
打風姐 都要開工喎

傳聞呢度講緊fg 25K, 3年經30K, 5年經40K

乜都唔識 + HD： 14k - 15k
識少少 + HD： 16k-18k
u gard + 白紙： 16k~18k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k

有無人讀過cu科msc in data sci & business stat

有無前景
想讀呢個
1. 打定底過幾年番uk讀business analytic
2. 升職用
呢個master達唔達到效果

出住個半製成品先，收工再諗埋佢
幫手一齊改，改完用紅字highlight
唔好整爛個加密

唔係好難入, 但首先英文一定要溝通到/好.
Development有好多P, 但好多都offshore哂去中國/印度 or 用offshore agent, 係香港做得到perm位通常都唔會低grade, 要睇好多野

Junior Programmer

識曬上面D野直接做analyst programmer都得啦

唔洗識晒都得

D requirement 好基本啫

以一個fullstack AP, ~$25k-30k黎講

但係佢係請Junior

由佢請
有得咁既skill都重去做jp既，唔通要我歧視弱智人士咩

其實9成fg工都係咁
不過入到去做又比你pick up

點解仲有人叫j2ee 比我感覺係用緊好舊既野

有d面試更加係講唔expect你識
心諗咁你又寫咁多
我成日都諗，佢地想令你覺得自己好廢，從而壓價

我依家見好多工都仲係要求java既j2ee, spring, struts, C# asp, 大學完全無教過, 唯有自學

framework大學梗係唔會教，自學得嫁啦。
甚至入到去先開始Pick up都仲得。

就j2ee架啦

不過好多時D工一黎就written test, fg完全唔夠打

我之前見過一份寫話fresh grad are welcome, written test深到一個點, 可能做左幾年野都未必識答

之後間野仲出緊post請人

[正常]fresh grad written test就算有coding 關於framework野都唔會太深掛....
最多咪問下concept野用返隻language寫下一啲簡單既algorithm。
雖然香港好多唔正常既工

唔係呢個問題
j2ee係舊叫法

新叫法叫咩?

你估下

Java EE
J2EE 改名做Java EE, 後來有人索性叫JEE,結果俾Oracle屌
但我都仍然鍾意叫J2-series

咁好正常
"fresh grad are welcome"意思即係個post除左請fg，亦都請有經驗既人
如果fg都識得晒，咁你叫有經驗個D做黎做乜
依D情況盡做就得，唔洗擔心好多唔識

framework大學9成唔會教
（以我所知UST係會教一種framework，但班學生都係學左D屎出黎）

但我覺得既然要揀定想做嗰個Field
自學一種framework一D都唔過份
唔係話要fg一入職就professional level
但起碼都唔係入黎等上堂啦大佬

呢?

睇你個人喜好
如果要建議，我會答你Basic: C, C++/C#, Java, python, javascript, any 1 functional programming, Advanced: any 1 of java/C++/C#
你肯定覺得我玩鳩你
但事實依2種都係top famous programming level, 就算唔專精都起碼要識

你應該唔係對html唔熟
你應該係對成個web都唔熟

Google唔係已經出左隻official language - Kotlin啦咩

yes android studio 3.0 will support

但仍然係行JVM
係咪真係解決左Java既問題我有所保留
反正我唔寫app 等多2年睇定D先算

上面個fg 清單係咪傻左
fg更加唔應機學咁多tech野
（自學除外）
保證你請成年都請唔到人
計我話theory好 識得睇字 睇standard
做野有文有路
唔係一味copy & paste 之後亂咁run 巳經好好

不過老實講句
寫back 如果連基本front 都唔識（靚唔靚另計）
唔好話自己寫網啦 （ 真係見過 ）

我覺得張list幾好
上面係咁多個field加埋,你做某一個field唔駛識哂既 不如開個google doc一齊講得detail d啦
識得睇字 睇standard 好基本姐
一味copy & paste 之後亂咁run 即係點,我而家都可能係咁

呢樣真,front唔一定識back
但99%做back一定識front.多數係唔精/廢撚事做咁解

sor 無睇到bonus
theory 同每樣頭一兩樣我都認同
但webpick 呢啲over哂
我特別贊成趁後生學多幾種語言
了解唔同既思考方法
唔好限死自己既諗法

睇字係基本 但好多人都做唔到
更加唔好講standard

common度除左linux同git，有邊樣係technical野你答我
依頭講識得睇字，個頭唔識睇common, field

話明bonus當然係over standard少少
換個角度睇
連bonus都齊晒既，依個都唔會係fg喇嘛
而且frontend特別多妖魔鬼怪，所以條list長係正常

因為backend多數會掂core logic作為新手多數都唔比掂所以好多programmer都由front end / 細公司full stack做起

有冇人睇過 《人月神話：軟件專案管理之道》？咁啱係wiki見到，好似幾得意

“ 史前時期最駭人的景象，莫過於一群巨獸在焦油坑裏做垂死前的掙扎。不妨閉上眼睛想像一下，你看到了一群恐龍、長毛象、劍齒虎正在奮力掙脫焦油的束縛，但越掙扎，焦油就纏得越緊，就算他再強壯、再利害，最後，都難逃滅頂的命運。過去十年間，大型系統的軟件開發工作就像是掉進了焦油坑裏…… ”
— 佛瑞德·布魯克斯[4]

唔係e個post都真係未聽過Kotlin
有乜野好 邊度會用到

swift 4可以去馬
swift3其實都算穩定左落黎，只係差咁D doc同stackoverflow
kotlin syntax有D似swift, 可以話係google推既android 版swift，但仍然係行jvm，聲稱D code簡潔左，快左，blah blah blah
值得留意下，但我就肯定唔會學住，係咪真係推得郁都未知

,岩岩睇完好似唔差

我係JAVA黨
剩係識VBA
P仔工
是否玩命？

我都係做開java,

Panasonic定Canon

其實都唔係而家了
由objective c到typescript，swift
一直都有:type依種structure
只係之前唔主流咁解
咁kotlin既然係想抄swift，當然連syntax都要跟

pascal已經係咁

kotlin同java可以互call

唔寫type最好 幫我自己估

真係唔掂咪做下P再轉consult

16k startup
有intern minor cs 3大
accept 定唔accept 好

扣糧唔做啦痴線
又唔係sales
比人hold住糧

之前有agent搵我見工
問我想開幾多我話16
佢話我好進取
不過而家呢份仲低過16

16難唔難揾
連登仔又話18
我宜家有個16 offer
唔知要唔要好

香港班startup好多都好流，9成都係呃下錢一兩年就byebye
入去無野學之餘同出面個世界又接唔到軌
freshgrad真心唔建議去做

linkedIn agent推介d工係jobsdb都睇到
但係佢地推介個d都係要3~5年經驗既工(我得1年)
佢地係會幫手說服嗰邊in我定點? 經佢地反而會易d有機會?

又炒IT狗

我遇到間公司做政府外判，專請FG放係政府部門度做個樣，做無用ge task，過幾日跟住換一批人，慳返唔洗比mpf & 買保險，又可以壓價慳一筆差價，平均一個人頭政府比17k起，佢地壓到12k

開名啦

其實香港地寫backend好鬼悶

有趣個d工高要求又多人爭呢

依啲公司真係要開名

安巳不

間野係深水埗區，自己執生
做得IT一出黎要企硬15-16k，唔好比人壓你價之餘仲要玩9你，浪費你時間

axa,hsbc,國泰都炒曬it ,香港就黎無p仔，諗定後路啦

呢度有冇人做HR？

通常出offer低expected salary 1~2k係咪慣性動作？

其中兩間有請外判
如果諗住成世做p既 點諗都係冇後路

點睇而家IT業9吹fintech, data science, cloud engineering?

趨勢應該都係outsourcing (msp, vendor project based, contract/secon)

唔洗趨勢啦 巳經大把係咁

全部都係垃圾黎阿貓阿狗都識
IT狗為左呃餐飯食先吹到有幾大得幾大
千其唔好入行 俾10K請隻狗去做就得

其實係世界既trend黎,但香港將人地真係做野既trend變左包裝遲早變泡沫

燒錢野
人哋用幾年時間燒錢研發，香港又點會做到，都係鳩吹呃funding

cloud唔係啦,AWS ,google, ms,直接套一地舊野咪得
唔駛9吹,普通startup仔都做唔到呢D野
你話base on人地個cloud自己再develop一舊野出黎support到佢就話姐
data science不嬲都有人做緊,唔駛吹
吹緊既係big data,不過都係9整
fintech就真係100% 9UP

其實巴打有冇諗過去外國做
外國好似冇咁歧視it人

85台創科導航有IT博士講解data science
完全唔明佢up乜

做得外判果D都係on9
有人唔做
自己做得,唔好怪人炒
我覺得你自己拎來唔好怨

如果我有錢都想開間IT agent公司
年年都咁多人仆到入去

係唔係淫賤聯D巴基斯坦拎大學既博士

Data science 有邊d公司做緊？
未聽過有請人

唔洗外國啦 周圍嚟講香港IT地位算最低

IT 黎講其實香港雖然係其他朋友眼中地位低，
但人工算係亞洲比較高的，
唯獨就係晉升機會多數睇present 能力多過technical skills

新加坡
其他地方人工低係因為人地整體都人工低 唔關I唔IT事

但香港物價高到傻

IT係香港仲係好低價

IT 人工邊忽高
只係呢幾年正常返啲

呢度有位外國做緊野既人？

新聞透視又9吹IT

好似係財經透視

又吹data scientists

有無人知咩係Programmer Trainee

無經驗既P

前幾板好似有巴打話無jp呢樣野wor

成班毒撚做爛市
我14,15年hd果陣
8,9k工都有人做

.net vb轉曬做c#啦

轉左你都易明D啦?

想問下 做網管個陣收到call話上唔網 無講咩原因
咁可以點check衰D乜??

我驚interview會問 所以想問下各位巴打thanks

citic telecom 有冇人做過，咩環境

最standard就係isolation逐步shoot by layer

又做錯野

?

就黎吹到ebanking都係fintech

可能太minor 係comment 到搞算呢

改細bug唔出奇

Core ?
同Angular, React/Redux比較

點解會係呢幾樣嘢比較

yes front-end compare with back-end

三者唔係都有MVC?

有冇師兄知道ibm 既junior programmer 好唔好做？
interview 多唔多關？
有agent 叫我去in, 未試過去d 咁大公司

紅字好中point

近一兩年d客開口埋口都cloud / bigdata / fintech
但佢地所講既
cloud = 放晒d野上server
bigdata = 好大既db
fintech = 有比錢 / 買股票 / 處理財務功能既app

次次聽d manager grade係度吹我都會住咁講「係呀係呀，全世界都興緊咁做」

Morgan Stanley app support analyst 會唔會做壞cv
做開support係咪跳唔返consulting

仲有 ai = 有得set rules既software

我舊老細就係咁，然後就將hit 所有 躉船data 收晒入db ....
但佢仲未諗到啲data 有咩用，同埋佢啲人都唔識data minings ...

個7個layer??

有冇人知經濟通 / 和記 programmer 好唔好做?

Frontend Node.js

佢想講npm？

npm同nodejs兩樣野黎嫁喎

Npm 唔係類似maven 咁用黎build node.js 咩？

和記夠hea

Node.js係一個engine, 好似jvm, .net runtime咁

node.js只係js runtime,
npm類似maven一部分功能, 佢淨係用黎裝package/dependency但係唔build架
要build js project另外仲有一大爛餐js build tools

追js潮流好攰架, 請三思
不過係過癮既

玩js窮三代（精力）

淨係講build tool

當年以為grunt已經統領世界,
跟住出左gulp跑贏幾條街,
而家gulp都冇新人用了
browserify都變哂webpack

只係兩三年

IT Trainee 係一樣咩既工種嚟??
係單純人工低?

睇佢train D咩啦
多數都係壓人工專用

Job responsibilities:
Report to IT manager, support all round IT functions
Great variety of IT areas cover including software, hardware, network, POS, CRM, etc
On the job training experience in IT business environment
Direct interact opportunities with other department users
我R爆頭

trainee 價錢
support 工作

唔該巴打

經濟通ok , 同集團既交易通都ok
如果你接受到公司係側魚涌的話

求解

有offer？

唔講啦
想知做左係咪好難轉番consulting
人工係唔錯既 但感覺support好cheap cheap

大家覺唔覺得依家programmer/developer 比一兩前難搵左
我見josdb既programmer 好似比以前小左好多
好似programmer 完全唔缺人咁
定係我既錯覺

Inhouse員工定係vendor派去做先？

如果係vendor巴打點睇

9月份開始少

感覺少左公司用jobsdb

畢業時間wor ching
見住堆閪工冇再post 即係話。。。

九月未走可以唔洗走住，等埋花紅先

4-8月先係最多opening
9月就開始少

而家呢份好似伏伏地，我都諗過下。。。

有冇人做緊tech company

新仔LM
係U做緊
之前openrxxe 用大拿拿15K 請我
好耐無笑住reject

In house呀
in左好多round

我狂擲CV佢都唔理我

18K AP

節瓜炆狗是我所愛

想問下 network center operation係唔係最垃圾既工黎?

機房工， 無咩升遷機會。。
同埋香港地貴，好多公司都會考慮轉地方開dc...
長做就一定無咩前景
做一排再轉做server / networking 可以考慮。。。

如果inhouse俾我就會做
一黎vendor同ibank人工應該會差天共地
二黎如果你遲d想做番IT consulting 既話攞住ms個名應該唔係問題
除非你指既consulting唔係IT哥範

如果vendor就算啦
vendor派去都係做人隻狗，仲要CV寫番vendor個名，叫做好過冇囉

FG搵哂工未

公司用下Angular2 寫web app, HD 未畢業但已經26
我人生係唔係已完

巴打 想知邊間agent 係咪sxxmxxxx?

未完，我識人27歲先入行

未畢業26k

樓上兩位

26歲

屌，由新回覆睇起
我當堂嚇一跳 然後得啖笑

btw, 其實佢到底講緊咩
係26歲定26k
未畢業係講緊讀HD讀到一半Quit左做野，定係做左幾年野返去讀緊HD，定係半工讀HD

HD 26? 冇關係 你自己想做咩先

講野都講到一舊舊，註定上唔到位唔識Present
人生已完

有冇source/網 可以學下asp .net server
最好係入門+速食
利申：interview用

香港大把公司用緊舊野
唔洗入去做 聽多d都知道
香港特色黎 未都真係逼住轉個日都唔會轉
因為要燒多筆錢去搞

咩公司玩緊aglie 同scrum?

大把細公司玩緊

我有直接報過ibm contract工
人工唔錯 寫j2ee+node.js
要24x7 support

點會呀,18既岩岩開學
17既個個都番左幾個月工啦...

更加準確嚟講
係好多IT人一樣亂嚟

我唔明點解有D frd 好中意推
it works, I don't know why
it doesn't work, I don't know why

Salesforce d cert值唔值得考

why not 邊搵 （邊做） 邊學

呢D做多D freelance project會識多D,公司可以睇下人地D code點寫

想之後轉做digital strategy個d

去見agent完全係浪費車錢時間
成日呃鳩你上完去就算
宜家就算搵agent都淨係phone in，唔會真係上去

咁有hard 我驚你返工個陣會比社會打沉

唔算太伏

打漏個字變左狗咬狗

巴打in 經濟通邊條team?

上面條友學野條友好癲
你無實際做過D人都唔當你係 你話你自己chok左幾多個proj出黎,D人都係當你無工作經驗
腳踏實地搵份工好過啦,起碼公司D人會話你知你D CODE邊到唔得,邊到要改

香港就係咁 HR問你一句咁你之前有冇咩Project做過, handle過咩project 就898...

多數都係咁，不過有少數唔係，十間有一兩間，有testnical test 既話會有著數啲，無既話學樓上講

個人覺得fresh grad無耐係最易搵工，過多幾個月人地會開始對你有要求

有冇人聽過SecurePro Group?

有test比你過到又點
你都未真係番過工咪又係當你fg咁請
當人地半年番工
（可能，其實出來做野有壓力之下學得快啲）人地識既野小過你 但人地就係多你半年咁就高人工過你
Coding style, 夾其他人啲野呢啲 除非你有contribute open source proj 唔係好難做到
一個人係屋企做可能連git都唔駛用啦大佬
仲未計人地點都chok到啲你唔識既野壓你價

根本fg人地都係預你邊做邊學，一開始唔識唔緊要
最緊要學得快，主動啲
係屋企用幾個月黎學framework不如搵一兩日睇下spring等等個啲concept,再改善下interview既技巧好過啦
工作經驗最重要呀

雖然我都同意立即出黎做野，但只係覺得唔洗講到禁死，比你做左幾個月咪又係多幾個月經驗其實最後都係睇個人點，有人做一兩年就升，有人做六年都無得升，至於話驚比人chok到，it禁多野學，實會有野唔識

唉, 唔識答咩時候要用abstract class同interface
屌自己d記性差到

有無試過真係寫出黎

比個example 你， 動物係abstract class, 飛行就係interface 明未

Abstract等於is-a, interface等於like-a
俾多個例子
Browser是一個Abstract class
AdBlock是一個Interface class
FireFoxWithAdBlockPlugin extends Browser implements AdBlock
FireFoxWithAdBlockPlugin是一個Browser有着AdBlock功能

仲有個分別，Abstract Class入面未必全部都係Abstract method, 但Interface就必定全部都係Abstract method

FG 9月都未有人請
唔想寫web 同apps

好想入科學園D公司做，但見佢地都無咩請人post

咩原因令你想入去?

呢度差唔多佔咗八成包括大部分start up

Other class only extends 1 abstract class
但interface 可以implement >=1

係囉冇嘢食ga喎

多過cyberport

正正常常u grad就做大公司啦

唔好做科學園細公司

個post已經去到900，而我重未有時間打埋張fg checklist

之前搵工都係 6-7 月超多科學園公司請人
我諗應該係時間錯所以先搵唔到

fg checklist:
識google
識stackoverflow

完

睇錢緊要D

玩到8月幾先開始揾工。
科學園細公司多野學到，同埋近我。
大公司自己唔夠料入去做
利申:非三大cs

錯誤觀念
大公司請你未必係你有料
而係用錢可以買斷曬你青春
細公司係0福利然後比嘢你做話比機會你學嘢

大公司成日請冇料既人

個人冇料既, 做大中小型公司都死

有道理

好多冇料既做緊管理層

超個班管理層連出身都未必係 IT tim

我都係死記多, 冇implement過

In之前溫下書 好似SQL d join點用 left join, right join分別個d...
Types of CSS Styles
可能你會覺得簡單 但真係會問

[Member]
其實有冇Game公司肯請junior programmer/肯train人
寄過幾個CV有in
但冇Offer
見同學去讀Top up
Summer internship都有7k
又係Game公司

自己HD寄CV大部份肯見但冇offer
真係好灰

[/Member]

返5日 每日8個鍾
做technician
12K 算唔算抵??

利申HD IVE仔

講下大概做邊範，要咩年資
會易D搵到人

所以我想入科學園，因為d公司都係用新野多,但佢地唔請人
開始留意下其他非科學園startup

科學園
一係web app一係hardcore r&d

前者你唔鐘意，後者你唔夠quali

唉 …，巴打你講得岩，不過可能仲有好野呢.
之後係入面做過web app intern真係好悶，好難頂，自始就唔想做web app

首先gpa 唔可以直接反映你能力
仲要得HD
輸埋性格仲想人賞識?

3.8 唔報ugc 係傻既表現

佢Dse中文得2 中大有offer但唔收
City Ploy有得In
我諗係衰Interview

呢part 唔明， 有offer 唔收係咩意思

好似話問佢有冇補返DSE
但佢冇補番 所以唔收

oic , 咁就真係so sad 了。。。。

衰interview真係

科學園本來就係俾startup公司做科創
理應最多係research, iot, machine learning, robotics
web/app係全香港都多

btw, web app悶

科研係有，但唔多位，入場卷最低都要mphil phd

你地member乜鳩究竟

公司係科學園 準備請P仔入R&D

唔知佢食錯咗定係我哋打漏咗個[ ]
唔畀編輯呢樣嘢係咁㗎喎

我岩岩都覺得好怪，但上web板睇又真係hide左，可能係app有bug

點搵大公司工？
JobsDB大部分都係中小企
去大公司自已個招聘網又冇junior位
係咪交晒俾晒agent？

有無人知 rejecr 咗 tcon 會有咩後果
會唔會俾人 blacklist ？

點會，無人咁得閒

IT 呢行請到個適合既人係要in 好多人，好花時間
所以如果你有offer，記得傾價，一定有negotiate 既空間，可以google 下salary negotiation

咪住，其實你係咪回錯post
點解我唔見個原post既

其實睇心理關口-

想問多唔多公司有用crystal report?

即係SAP? 好似好多大公司都用佢黎整REPORT/ENQUIRY DATABASE

HA programmer點睇?

software 咋

多

FG仔一問,SAP即係SOFTWARE? 但CRYSTAL REPORT係D咩黎? 上網SEARCH過佢同SAP好似有關係咁